---
title: Fate Masters Apresenta 12 - Machismo e Cultura de Violência no RPG (com Domy Perretti)
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores
layout: post
date: 2016-06-22 14:30:00 -0300
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
 - Podcast
 - Machismo
 - Violência
header: no
podcast_comments: true 
hosts:
 - Fábio Emilio Costa
 - Rafael Sant'Anna Meyer
 - "__Algoz especialmente convidada:__ Domy Perretti"
podcast_time: "56min"
itunes:
  duration: 56:17
audios:
 - OGG: https://archive.org/download/FMA12-MachismoEViolenciaRPG/FMA12-MachismoEViolenciaRPG.ogg       
 - MP3: 
   - file: https://archive.org/download/FMA12-MachismoEViolenciaRPG/FMA12-MachismoEViolenciaRPG.mp3
     size: 54065152 
iaplayer: FMA12-MachismoEViolenciaRPG
related_links:
  - text: Dungeon Geek no Facebook
    link: https://www.facebook.com/DungeonGeek21/
  - text: Artigo da RedeRPG sobre Cultura de Estupro
    link: http://www.rederpg.com.br/2016/05/30/a-cultura-do-estupro-no-rpg/
events:
  - time: "00:06"
    text: Introdução e apresentação da Convidada Especial, Domy Perretti
  - time: "03:34"
    text: Um pouco sobre a Dungeon Geek
  - time: "05:27"
    text: Sobre a questão de vigilância e assédio
  - time: "11:23"
    text: Contextualizando o porque do podcast
  - time: "15:42"
    text: Sobre machismo, cultura de violência, respeito, e o _"causar na mesa"_
  - time: "17:39"
    text: Sobre a questão da necessidade de atenção como impulsionador da violência
  - time: "24:57"
    text: Sobre a _"necessidade"_ do conflito e da violência em mesa
  - time: "32:46"
    text: Sobre objetificação feminina no RPG
  - time: "38:55"
    text: Violência em _on_ como Violência em _off_
  - time: "46:12"
    text: "Violência: catarse, má-indole, ou outras coisas?"
  - time: "48:11"
    text: O papel do RPG nessa cultura da violência
  - time: "53:11"
    text: Considerações Finais
soundtrack:
  - music: Ambient Pills
    artist: Zeropage
    link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills
  - music: Ambient Pills Update
    artist: Zeropage
    link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills-update
---

Nessa pauta do Fate Masters Apresenta, o _Velho Lich_ Rafael e o _Mr. Mickey_ Fábio trazem uma _Algoz Especialmente Convidada_, Domy Perretti da _Dungeon Geek_ para falar sobre um assunto que infelizmente acaba entrando em todas as mesas de RPG e grupos e que precisa ser realmente apresentado: machismo e a Cultura de Violência no mundo do RPG em especial, e no mundo nerd como um todo.

Nós, do Fate Masters, achamos que, devido a uma série de eventos recentes (e não tão recentes) precisamos sim falar sobre isso. Afinal de contas, defendemos sempre __#nãosejambabacas__, pois queremos todo tipo de pessoas jogando em nossas mesas, pois como sempre dizemos, __#quantomaisfatemelhor__.

Lembrem-se: qualquer  dúvidas, críticas, sugestões  e opiniões você pode enviar na [comunidade do Google+ do Fate Masters][gplus], na [comunidade do Facebook do Fate (com a hashtag _#fatemasters_)][fb], e pelo email <fatemasterspodcast@gmail.com>

Além disso, [temos agora nosso Espaço no _Google Space_][spaces] para você ouvinte comentar, trocar idéias, sugerir pautas e tudo mais.

E deixamos também um convite para [participar das Dungeons Geeks][dungeongeek], tanto durante a semana, quanto nos eventos de fim de semana. São muito bons, só com pessoas do bem e com muito RPG.

[gplus]: https://plus.google.com/communities/100913016060492249875
[fb]: https://www.facebook.com/groups/faterpgbrasil/
[spaces]: https://goo.gl/spaces/gFqsaUsaSJN1boHH9
[dungeongeek]:  https://www.facebook.com/DungeonGeek21/
